# wissenschaft.py

# Wissenschaft Leicht
wissenschaft_leicht = [
    {
        'frage': 'Welches Element hat das chemische Symbol "H"?',
        'antworten': [' Helium', ' Wasserstoff', ' Sauerstoff', ' Stickstoff'],
        'richtige_antwort': ' Wasserstoff'
    },
    {
        'frage': 'Wie viele Planeten gibt es in unserem Sonnensystem?',
        'antworten': [' 6', ' 8', ' 10', ' 12'],
        'richtige_antwort': ' 8'
    },
    {
        'frage': 'Was ist die Hauptfunktion des Herzens?',
        'antworten': [' Atmung', ' Verdauung', ' Blutkreislauf', ' Sehen'],
        'richtige_antwort': ' Blutkreislauf'
    },
    {
        'frage': 'Was ist der chemische Name für Kochsalz?',
        'antworten': [' Natriumchlorid', ' Kaliumchlorid', ' Calciumchlorid', ' Magnesiumchlorid'],
        'richtige_antwort': ' Natriumchlorid'
    },
    {
        'frage': 'Welcher Planet ist der fünfte in unserem Sonnensystem?',
        'antworten': [' Mars', ' Jupiter', ' Venus', ' Erde'],
        'richtige_antwort': ' Jupiter'
    },
    {
        'frage': 'Was ist die kleinste Einheit eines Elements?',
        'antworten': [' Atom', ' Molekül', ' Zelle', ' Elektron'],
        'richtige_antwort': ' Atom'
    },
    {
        'frage': 'Wer formulierte die Relativitätstheorie?',
        'antworten': [' Isaac Newton', ' Galileo Galilei', ' Albert Einstein', ' Marie Curie'],
        'richtige_antwort': ' Albert Einstein'
    },
    {
        'frage': 'Was ist die chemische Formel für Wasser?',
        'antworten': [' H2O', ' CO2', ' NaCl', ' CH4'],
        'richtige_antwort': ' H2O'
    },
    {
        'frage': 'Welches Element ist das häufigste im Erdmantel?',
        'antworten': [' Eisen', ' Sauerstoff', ' Silizium', ' Aluminium'],
        'richtige_antwort': ' Silizium'
    },
    {
        'frage': 'Was ist ein Schwarzes Loch?',
        'antworten': [
            ' Stern am Lebensende',
            ' Materieloses Raumgebiet',
            'Starkes Gravitations-\nObjekt',
            'Quantenphysik-\nPhänomen'
        ],
        'richtige_antwort': 'Starkes Gravitations-\nObjekt'
    },
    {
        'frage': 'Welcher Planet wird auch der "Rote Planet" genannt?',
        'antworten': [' Mars', ' Venus', ' Jupiter', ' Uranus'],
        'richtige_antwort': ' Mars'
    },
    {
        'frage': 'Was ist die chemische Formel für Kohlendioxid?',
        'antworten': [' CO2', ' H2O', ' O2', ' CH4'],
        'richtige_antwort': ' CO2'
    },
    {
        'frage': 'Welcher Planet ist der zweitgrößte im Sonnensystem?',
        'antworten': [' Jupiter', ' Saturn', ' Venus', ' Mars'],
        'richtige_antwort': ' Saturn'
    },
    {
        'frage': 'Was ist die höchste natürliche Erhebung auf der Erde?',
        'antworten': [' Mount Everest', ' Kilimandscharo', ' K2', ' Mont Blanc'],
        'richtige_antwort': ' Mount Everest'
    },
 {
        'frage': 'Was ist die chemische Formel für Tafelsalz?',
        'antworten': [' NaCl', ' H2SO4', ' O2', ' CH4'],
        'richtige_antwort': ' NaCl'
    },
    {
        'frage': 'Welches Tier kann am längsten ohne Nahrung auskommen?',
        'antworten': [' Mensch', ' Elefant', ' Krokodil', ' Schlange'],
        'richtige_antwort': ' Elefant'
    },
    {
        'frage': 'Was ist die chemische Formel für Stickstoffdioxid?',
        'antworten': [' NO2', ' N2O', ' NH3', ' N2'],
        'richtige_antwort': ' NO2'
    }


]

# Wissenschaft Mittel
wissenschaft_mittel = [
    {
        'frage': 'Was ist ein Isotop?',
        'antworten': [
            ' Ein Neutrino-Typ',
            'Andere Schreibweise \nfür Ionen',
            'Gleiche Protonen, \nverschiedene Neutronen',
            ' Ein radioaktives Element'
        ],
        'richtige_antwort': 'Gleiche Protonen, \nverschiedene Neutronen'
    },
    {
        'frage': 'Was ist die chemische Formel für Schwefelsäure?',
        'antworten': [' H2SO4', ' CH4', ' NaOH', ' C6H12O6'],
        'richtige_antwort': ' H2SO4'
    },
    {
        'frage': 'Was ist die Bezeichnung \nfür die Beschleunigung aufgrund der Schwerkraft?',
        'antworten': [' Geschwindigkeit', ' Druck', ' Gewicht', ' G-Kraft'],
        'richtige_antwort': ' G-Kraft'
    },
    {
        'frage': 'Was ist die chemische Formel für Ammoniak?',
        'antworten': [' NH3', ' CO2', ' O2', ' H2O'],
        'richtige_antwort': ' NH3'
    },
    {
        'frage': 'Welches chemische Element ist ein Hauptbestandteil der Erdkruste?',
        'antworten': [' Eisen', ' Kohlenstoff', ' Kalzium', ' Sauerstoff'],
        'richtige_antwort': ' Sauerstoff'
    },
    {
        'frage': 'Was ist die chemische Formel für Ethanol?',
        'antworten': [' C2H4', ' CH3COOH', ' C6H12O6', ' C2H5OH'],
        'richtige_antwort': ' C2H5OH'
    },
    {
        'frage': 'Was ist die SI-Einheit für die elektrische Ladung?',
        'antworten': [' Ampere', ' Volt', ' Ohm', ' Coulomb'],
        'richtige_antwort': ' Coulomb'
    },
    {
        'frage': 'Wie nennt man die Energieträger, \ndie aus Pflanzen und Biomasse gewonnen werden?',
        'antworten': [' Erdgas', ' Kohle', ' Erneuerbare Energien', ' Fossile Brennstoffe'],
        'richtige_antwort': ' Erneuerbare Energien'
    },
    {
        'frage': 'Welches chemische Element ist für die \ngrüne Farbe in Pflanzen verantwortlich?',
        'antworten': [' Kohlenstoff', ' Stickstoff', ' Wasserstoff', ' Chlorophyll'],
        'richtige_antwort': ' Chlorophyll'
    },
    {
        'frage': 'Welches Tier ist für die Übertragung von Malaria verantwortlich?',
        'antworten': [' Moskito', ' Ameise', ' Fliege', ' Zecke'],
        'richtige_antwort': ' Moskito'
    },
    {
        'frage': 'Wie lautet die chemische Formel für Wasserstoffperoxid?',
        'antworten': [' H2O2', ' CO2', ' O2', ' H2O'],
        'richtige_antwort': ' H2O2'
    },
    {
        'frage': 'Was ist der am häufigsten vorkommende \nGasbestandteil in der Erdatmosphäre?',
        'antworten': [' Sauerstoff', ' Kohlendioxid', ' Stickstoff', ' Argon'],
        'richtige_antwort': ' Stickstoff'
    },
    {
        'frage': 'Was ist der Hauptbestandteil von Erdgas?',
        'antworten': [' Methan', ' Ethan', ' Propan', ' Butan'],
        'richtige_antwort': ' Methan'
    },
    {
        'frage': 'Welches Tier kann am längsten ohne Wasser auskommen?',
        'antworten': [' Mensch', ' Kamel', ' Elefant', ' Känguru'],
        'richtige_antwort': ' Kamel'
    }, 
    {
        'frage': 'Welches chemische Element ist für \nden Säuregehalt im Magen verantwortlich?',
        'antworten': [' Wasserstoff', ' Sauerstoff', ' Kohlenstoff', ' Stickstoff'],
        'richtige_antwort': ' Wasserstoff'
    },
    {
        'frage': 'Was ist die chemische Formel für Kohlensäure?',
        'antworten': [' H2SO4', ' CH4', ' H2CO3', ' C6H12O6'],
        'richtige_antwort': ' H2CO3'
    },
    {
        'frage': 'Wie lautet die chemische Formel für Ammoniumchlorid?',
        'antworten': [' NH4Cl', ' NaCl', ' HCl', ' NH3'],
        'richtige_antwort': ' NH4Cl'
    }
]

# Wissenschaft Schwer
wissenschaft_schwer = [
     {
        'frage': 'Was ist die chemische Formel für Methansäure?',
        'antworten': [' CH2O2', ' C6H12O6', ' CH3COOH', ' C2H2O4'],
        'richtige_antwort': ' CH2O2',
        'hinweis': 'Methansäure hat die chemische \nFormel CH2O2 und ist \nauch als Ameisensäure bekannt.'
    },
    {
        'frage': 'Wer entdeckte die Struktur der DNA?',
        'antworten': [' Rosalind Franklin', ' James Watson', ' Francis Crick', ' Maurice Wilkins'],
        'richtige_antwort': ' Francis Crick',
        'hinweis': 'Francis Crick war einer der Entdecker \nder Doppelhelix-Struktur der DNA.'
    },
    {
        'frage': 'Welches chemische Element ist das seltenste auf der Erde?',
        'antworten': [' Gold', ' Platin', ' Uran', ' Radium'],
        'richtige_antwort': ' Gold',
        'hinweis': 'Gold ist auf der Erde relativ selten \nund wird oft für Schmuck und \nWertsachen verwendet.'
    },
    {
        'frage': 'Was ist die chemische Formel für Salpetersäure?',
        'antworten': [' HNO3', ' H2SO4', ' HCl', ' H3PO4'],
        'richtige_antwort': ' HNO3',
        'hinweis': 'Salpetersäure hat die chemische Formel \nHNO3 und wird oft als Ätzmittel verwendet.'
    },
    {
        'frage': 'Welcher Planet hat die meisten \nMonde in unserem Sonnensystem?',
        'antworten': [' Jupiter', ' Saturn', ' Uranus', ' Neptun'],
        'richtige_antwort': ' Jupiter',
        'hinweis': 'Jupiter hat die meisten Monde \nin unserem Sonnensystem, \ndarunter den bekannten Mond Io.'
    },
    {
        'frage': 'Welche chemische Verbindung \nverleiht Tomaten ihre rote Farbe?',
        'antworten': [' Carotin', ' Anthocyan', ' Lycopin', ' Chlorophyll'],
        'richtige_antwort': ' Lycopin',
        'hinweis': 'Lycopin ist das Pigment, \ndas Tomaten ihre charakteristische \nrote Farbe verleiht.'
    },
    {
        'frage': 'Welches chemische Element ist für \ndie grüne Farbe in Pflanzen verantwortlich?',
        'antworten': [' Kohlenstoff', ' Stickstoff', ' Wasserstoff', ' Chlorophyll'],
        'richtige_antwort': ' Chlorophyll',
        'hinweis': 'Chlorophyll ist das grüne Pigment, \ndas in Pflanzen die Photosynthese ermöglicht.'
    },
    {
        'frage': 'Was ist die chemische Formel für Schwefeltrioxid?',
        'antworten': [' SO3', ' SO2', ' H2SO4', ' H2S'],
        'richtige_antwort': ' SO3',
        'hinweis': 'Schwefeltrioxid hat die \nchemische Formel SO3 und ist eine Verbindung, \ndie in der Industrie verwendet wird.'
    },
    {
        'frage': 'Wer formulierte das Gesetz der Gravitation?',
        'antworten': [' Albert Einstein', ' Isaac Newton', ' Galileo Galilei', ' Johannes Kepler'],
        'richtige_antwort': ' Isaac Newton',
        'hinweis': 'Isaac Newton formulierte das Gesetz \nder universellen Gravitation, das die Anziehung \nzwischen Massen beschreibt.'
    },
    {
        'frage': 'Was ist die chemische Formel für Ethylacetat?',
        'antworten': [' C3H6O2', ' C4H8O2', ' C2H4O2', ' C5H10O2'],
        'richtige_antwort': ' C4H8O2',
        'hinweis': 'Ethylacetat hat die chemische Formel C4H8O2 \nund wird oft in Lösungsmitteln \nund Aromastoffen verwendet.'
    },
    {
        'frage': 'Wie nennt man die Teilchen, aus denen \nProtonen und Neutronen im Atomkern bestehen?',
        'antworten': [' Quarks', ' Elektronen', ' Neutrinos', ' Photonen'],
        'richtige_antwort': ' Quarks',
        'hinweis': 'Quarks sind die elementaren Teilchen, \naus denen Protonen und Neutronen \nim Atomkern bestehen.'
    },
    {
        'frage': 'Was ist die chemische Formel für Natriumhydroxid?',
        'antworten': [' NaOH', ' NaCl', ' Na2CO3', ' Na2SO4'],
        'richtige_antwort': ' NaOH',
        'hinweis': 'Natriumhydroxid hat die \nchemische Formel NaOH und ist \nauch als Ätznatron bekannt.'
    },
    {
        'frage': 'Welches chemische Element hat die höchste Dichte?',
        'antworten': [' Platin', ' Iridium', ' Osmium', ' Wolfram'],
        'richtige_antwort': ' Osmium',
        'hinweis': 'Osmium ist das chemische \nElement mit der höchsten Dichte.'
    },
    {
        'frage': 'Was ist die chemische Formel für Kohlendisulfid?',
        'antworten': [' CS2', ' CO2', ' H2S', ' C2H6'],
        'richtige_antwort': ' CS2',
        'hinweis': 'Kohlendisulfid hat die chemische \nFormel CS2 und wird in der Industrie \nals Lösungsmittel verwendet.'
    }, 
    {
        'frage': 'Welches chemische Element ist \ndas seltenste im Universum?',
        'antworten': [' Gold', ' Platin', ' Uran', ' Technetium'],
        'richtige_antwort': ' Technetium',
        'hinweis': 'Technetium ist eines der \nseltensten Elemente im Universum und wird \noft in nuklearmedizinischen Anwendungen verwendet.'
    },
    {
        'frage': 'Wer entdeckte den ersten radioaktiven Stoff?',
        'antworten': [' Marie Curie', ' Ernest Rutherford', ' Henri Becquerel', 'Wilhelm Conrad \nRoentgen'],
        'richtige_antwort': ' Henri Becquerel',
        'hinweis': 'Henri Becquerel entdeckte 1896 die Radioaktivität \nvon Uraniumverbindungen.'
    },
    {
        'frage': 'Was ist die chemische Formel für Phosphorsäure?',
        'antworten': [' H3PO4', ' H2SO4', ' HCl', ' HNO3'],
        'richtige_antwort': ' H3PO4',
        'hinweis': 'Phosphorsäure hat die chemische \nFormel H3PO4 und ist ein wichtiges \nchemisches Zwischenprodukt.'
    }
]
